1、车辆因故障必须在高速公路停车时，应在车后方至少多少米设置故障警告标志，夜间还需开启示廓灯和后位灯？

A、200

B、150

C、100

D、50

正确答案：B
4、驾驶机动车在高速公路发生故障，需要停车排除故障时，以下做法先后顺序正确的是？ ①放置警告标志，转移乘车人员至安全处，迅速报警②开启危险报警闪光灯③将车辆移至不妨碍交通的位置④等待救援

A、④③①②

B、①②③④

C、③②①④

D、②③①④

正确答案：D

5、夜间驾驶机动车通过人行横道时需要交替使用远近光灯。

A、正确

B、错误

正确答案：A
7、年龄在60周岁以上，在一个记分周期结束后一年内未提交身体条件证明的，其机动车驾驶证将会被车辆管理所注销。

A、正确

B、错误

正确答案：A

8、关于机动车灯光的使用，以下说法正确的是什么?

A、机动车灯光的作用仅仅是为了在夜间照明

B、机动车灯光一个重要的作用是提示其他机动车驾驶人和行人

C、夜间驾驶机动车在照明条件良好的路段可以不使用灯光

D、夜间驾驶机动车在照明条件良好的路段必须使用远光灯

正确答案：B

9、机动车在道路上发生轻微交通事故且妨碍交通时，不需移动。

A、正确

B、错误

正确答案：B

10、夜间会车规定150米以内使用近光灯的原因是什么?

A、驾驶人的操作习惯行为

B、使用远光灯会造成驾驶人出现眩目，易引发危险

C、两车之间相互提示

D、提示后方车辆

正确答案：B
12、行车中，遇非机动车抢行时，应怎样做？

A、鸣喇叭警告

B、加速通过

C、减速让行

D、临近时突然加速

正确答案：C

13、驾驶机动车在道路上发生交通事故，任何情况下都应标明现场位置后，先行撤离现场。

A、正确

B、错误

正确答案：B
26、驾驶机动车在高速公路上行驶，遇有雾、雨、雪、沙尘、冰雹等低能见度气象条件时，能见度在50米以下时，以下做法正确的是什么？

A、加速驶离高速公路

B、在应急车道上停车等待

C、可以继续行驶，但车速不得超过每小时40公里

D、以不超过每小时20公里的车速从最近的出口尽快驶离高速公路

正确答案：D

27、初次申领的机动车驾驶证的有效期为多少年？

A、3年

B、5年

C、6年

D、12年

正确答案：C